\documentclass[12pt,article,a4paper,brazil,oldfontcommands,oneside]{abntex2}
\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[brazil]{babel}  %português
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{nomencl} 			% Lista de simbolos
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
\usepackage{rotating}
\usepackage[alf]{abntex2cite}	% Citações padrão ABNT
\usepackage{courier} %font courier
\usepackage{longtable} %usar grandes tabelas que ocupam mais que uma página


% Configuração de Margens e espaços
\setlrmarginsandblock{3cm}{3cm}{*}
\setulmarginsandblock{3cm}{3cm}{*}
\setlength{\ABNTEXcitacaorecuo}{1.8cm}
\checkandfixthelayout
\setlength{\parindent}{1.3cm}			% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  			% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
%\SingleSpacing

\graphicspath{ {imagens/} } %adiciona o caminho do diretório de imagens

% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
\titulo{Sistema de Monitoramento Bovino Baseado na Análise de Dados de Trajetórias: IFC Campus Araquari, um Estudo de Caso}
\autor{Aluna: Marilia Ribeiro da Silva \and Orientador: Prof. Dr. Fernando José Braz}
\local{Araquari -- SC -- Brasil}
\data{Junho de 2017}

% Configurações de aparência do PDF final
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={Modelo de projeto e TCC},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex2}{modelo}{TCC}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      	% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

% compila o indice
\makeindex

% Início do documento
\begin{document}

\frenchspacing 		% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.

\pagestyle{plain} %Numeração em todas as páginas

\maketitle			% página de titulo

\input{tema}
\input{problema}
\input{justificativa}
\input{objetivos}
\input{metodologia}
\input{cronograma}

\bibliography{referencias/article,referencias/conference,referencias/masterthesis,referencias/misc,referencias/online,referencias/techreport,referencias/unpublished}
\end{document}
